{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007761",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "계룡산 신도내 주초석석재"
    },
    "text": "鶏龍山新道内の主礎石材\\n\n忠清南道鶏龍市鶏龍大路663(新道安面)\\n\n1976年6月9日、この地域は忠清南道の有形文化財に指定されました。ここは朝鮮王朝の建設時に太祖イ・ソンゲが1393年に新都の候補地として選んだ場所で、そのために国道建設のために必要な石材などを運搬しておいた場所です。この地域の地形は風水地理説でいう十勝之地の一つに挙げられ、近くの鶏龍山は新羅末期から高麗初期にかけて韓国固有の信仰である山神崇拝の対象地として祭りが行われていました。石材の数は115個で、大きさは直径1.2〜1.8mで、宮殿建築に使用される主礎石のようです。当時、王宮の工事は一時中断されましたが、ソウルへの移転は「チョン氏の都」という都市構想の一環とも言われており、航路や交通の不便さから結局実現しなかったのです。無学大師という人物の話では、この地域が都市として適さないという理由で移転が中止されたと言われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域は何年に忠清南道の有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1976年6月9日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この地域は何のために太祖イ・ソンゲによって選ばれましたか？",
            "answer": "朝鮮王朝の建設時に新都の候補地として選ばれました。"
        },
        {
            "question": "この地域は何のために石材などを運搬しておいた場所ですか？",
            "answer": "国道建設のために必要な石材を運搬しておくためです。"
        },
        {
            "question": "この地域の地形は何に挙げられる地形ですか？",
            "answer": "十勝之地の一つに挙げられる地形です。"
        },
        {
            "question": "近くの鶏龍山は何の対象地として祭りが行われていましたか？",
            "answer": "山神崇拝の対象地として祭りが行われていました。"
        },
        {
            "question": "石材の数は何個ありますか？",
            "answer": "石材の数は115個あります。"
        },
        {
            "question": "石材の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "石材の大きさは直径1.2〜1.8mです。"
        },
        {
            "question": "この石材は何に使用されるものですか？",
            "answer": "宮殿建築に使用される主礎石です。"
        },
        {
            "question": "なぜ当時の王宮の工事は一時中断されましたか？",
            "answer": "ソウルへの移転が中止されたためです。"
        },
        {
            "question": "なぜソウルへの移転は実現しなかったのですか？",
            "answer": "航路や交通の不便さから実現しなかったと言われています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの地域が都市として適さないとされ、移転が中止されたのですか？",
            "answer": "無学大師という人物の話では、この地域が都市として適さないとされたためです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 297,
        "QA": 365
    }
}